\par Проследим мысленно за жидкостью из первого ведра отдельно. В начале её температура была $4\cels$, а после переливания и нагрева стала равна $20\cels$. Если теплоёмкость жидкости $c$, а плотность $\rho$, на это потребовалась теплота
\begin{equation}
	Q_1 = c \rho \cdot 1\unit{л} \cdot ( 20\cels - 4\cels ) = c\rho \cdot 16\cels\cdot\text{л}.
\end{equation}
Для нагрева жидкости из  второго ведра необходима теплота
\begin{equation}
	Q_2 = c \rho \cdot 2\unit{л} \cdot ( 20\cels - 8\cels ) = 
	c\rho \cdot 16\cels\cdot\text{л},
\end{equation}
а для жидкости из третьего
\begin{equation}
	Q_3 =  c \rho \cdot 4\unit{л} \cdot ( 20\cels - 16\cels ) = 
		c\rho \cdot 16\cels\cdot\text{л}.
\end{equation}
Видно, что $Q_1 = Q_2 = Q_3$, поэтому всего потребуется теплоты
\begin{equation}
	Q_\Sigma = Q_1 + Q_2 + Q_3 = 3 Q_3.
\end{equation}
Из условия известно, что $Q_3  = 70\unit{кДж}. $
\answer{ На нагрев жидкости в третьем ведре потребуется $Q_\Sigma = 3Q_3 = 210\unit{кДж}$.}